《再見螢火蟲》導演高畑勳逝世，終年82歲

執導《再見螢火蟲》、《飄零燕》等多部知名影片的日本動畫大師高畑勳昨天(5日)在東京都內醫院去世，享年82歲。

綜合日媒報道，高畑勳去年夏天開始身體狀況轉差，傳出有心臟疾病，昨日在東京的醫院逝世。高畑勳1965年與宮崎駿及大塚康生合作，耗費3年執導完成個人第一部劇院電影動畫《太陽王子 霍爾斯的大冒險》。1985年高畑勳、宮崎駿成立後來舉世聞名的「吉卜力工作室」。

高畑勳首次在吉卜力推出的動畫為1988年的《再見螢火蟲》，隨後則依序執導了《歲月的童話》、《百變狸貓》、《隔壁的山田君》等吉卜力動畫，《輝耀姬物語》則是他最後的一部作品，並獲得2014年奧斯卡最佳動畫的提名。

心酸

果汁糖骨灰

再見螢火蟲睇到喊

人生睇一次就夠，你老味一撚定會流馬尿

次次一唔開心就會睇再見螢火蟲用嚟發洩
睇親都喊到痴線

希望佢快啲係天堂搵到妹妹 彌補佢以前嘅遺憾啦

時代既巨輪又開始轉動，好快吉卜力老野都死晒…